Пересмотрев материаы по let и ver, я могу сказать что let видна (доступна) внутри блока, словом блок я подразумеваю что эта переменная 
вложена между фигурных скобок. Но var оганичена функцией. Также у let и const одинаковая область видимости. Не рекомендуеться использовать var
так как при его использовании в функции, к нему можно достучаться и с любого блока этой фунции. А let ограничена отдельно и,
если переменная в функиции и, если в блоке функции.